 Содержание          Обща часть 1.1.	Должность: Директор по персоналу. 1.2.	Директор по персоналу является лицом, ответственным за заполнение вакансий согласно штатному расписанию, выполнение законодательства РФ о труде и моральный климат в коллективе компании. 1.3.	Директор по персоналу подчинен Исполнительному директору и получает приказы от него.
 1.4.	Назначение на эту должность осуществляется приказом Генерального директора Компании по представлению Исполнительного директора.  1.5. 	На время отсутствия Директора по персоналу его обязанности исполняет назначенный работник Службы по управлению персоналом. 1.6. 	В своей деятельности исполнитель данной должности руководствуется законодательными актами РФ, распоряжениями Генерального директора, документацией Системы Менеджмента Качества и настоящей Должностной инструкцией.
 1.7.	В непосредственном подчинении у Директора по персоналу находятся: инспектор по кадрам; менеджер по персоналу. Профессиональные требовани Работа на данной должности требует от работника следующей квалификации:  2.1.	Образование —  законченное высшее. 2.2.	Общее представление об основах разработки ПО.
 2.3.	Знание законодательства в области регулирования трудовых отношений. 2..4.	Подтвержденный опыт успешной  работы на аналогичных должностях не менее 3-х лет. 2.5.	Иностранный язык (английский): умение вести деловую переписку; навыки общения на произвольные темы на высоком уровне. 2.6.	Наличие практического опыта:
 поиска сотрудников с использованием доступных современных средств информации; психологической оценки соискателей; проведения собеседований; деятельности в области внутреннего PR; проведения презентаций и публичных выступлений; ведения кадрового учета. 2.7.	Владение средствами офисной работы: хорошее владение методами работы со стилями в MS Word;
 глубокое знание MS Excel, умение программировать макросы и создавать сложные табличные формы; владение MS PowerPoint, MS Visio; владение MS Outlook, Internet Explorer. Основные функции 3.1.	Функции Директора по персоналу: управление Службой по управлению персоналом (далее по тексту - Служба);  участие в совете директоров компании (решение стратегических вопросов, предложения по развитию компании и т.д.);
 организация взаимодействия между подразделениями компании; обеспечение Компании необходимым для ее функционирования персоналом; обеспечение кадровой дисциплины в Компании; постоянная работа над улучшением процессов функционирования Службы; контроль инфраструктуры Службы; выполнение служебных поручений Исполнительного директора.
 Взаимодействие с подразделеними 4.1.	Директор по персоналу взаимодействует с руководителями всех структурных подразделений и работниками Компании по вопросам деятельности Компании в пределах своей компетенции. Обязанности 5.1.	Директор по персоналу обязан: осуществлять методическое и организационное руководство всеми работами, проводимыми в Службе;
 при необходимости своевременно готовить и представлять на рассмотрение Руководству Компании предложения по изменению планов, обеспечению работ квалифицированным кадрами, привлечению к работам других функциональных подразделений Компании, необходимую отчетность; контролировать своевременное исполнение заявок, поступающих от руководителей Отделов и Служб;
 оценивать качество выполнения работ работниками Службы, удостоверяя свою оценку письменным заключением в отчетных документах; своевременно информировать Руководство Компании о ходе плановых работ, отклонениях от плановых заданий, нарушениях регламентирующих и методических материалов и т. д.; контролировать правильность ведения кадровой документации Компании в соответствии с действующим законодательством;
 планировать и представлять Руководству Компании планы по обучению и повышению квалификации сотрудников Компании; соблюдать процедуры и инструкции действующей Системы Менеджмента Качества Компании. Права 6.1.	Директор по персоналу имеет право:  требовать обеспечения нормальными условиями труда (помещением, рабочим местом);
 пользоваться утвержденными Генеральным директором инструкциями, приказами, распоряжениями, правилами, и др. документами, регламентирующими его работу; вносить на рассмотрение руководства предложения по улучшению деятельности Службы и Компании, и совершенствованию форм и методов труда по вопросам, находящимся в его компетенции;
 знакомиться с проектами решений Генерального директора, касающимися деятельности Службы; запрашивать и получать от руководителей структурных подразделений Компании, специалистов и прочего персонала необходимую информацию, документацию, статистические данные, необходимые для осуществления своих функциональных обязанностей;
 информировать Исполнительного директора об имеющихся недостатках в работе и вносить предложения по их устранению; проводить производственные совещания с работниками Службы; участвовать в работе совещаний по вопросам, в которых задействованы работники Службы; устанавливать задания работникам Службы, проверять отчеты об их выполнении;
 разрешать разногласия в вопросах выполнения работ между сотрудниками, а также между  подразделениями, привлекая в необходимых случаях Руководство Компании; подготавливать для Руководства Компании предложения о поощрении за хорошую работу и о взысканиях за упущения в работе исполнителей; представлять Руководству Компании на рассмотрение и утверждение предложения по изменению структуры и численности Службы;
 представлять заявки на технические средства, материальные и финансовые ресурсы, необходимые для функционирования Службы. Ответственность 7.1.	Директор по персоналу несет ответственность за: Своевременное выполнение заявок руководителей подразделений по набору необходимого персонала; Соблюдение требований трудового законодательства;
 Своевременное и качественное предоставление необходимой информации смежным подразделениям; Выполнение обязанностей, предусмотренных настоящим Положением; Соблюдение положений и регламентов, установленных в Компании; Соблюдение финансовой и трудовой дисциплины работниками Службы и правил внутреннего распорядка Компании.
